先用疫情害生意慘? 日媒：中國抄底收購觀光地旅館

先用疫情害生意慘? 日媒：中國抄底收購觀光地旅館

日本媒體6日發表一篇文章指，中國的富豪正加大力道，抄底收購受武漢肺炎疫情影響的日本觀光旅館，且因受到武漢肺炎旅遊限制，這些中國買家無法至日本實地考察，因此只能透過日本代理商線上代為處理。

日本雅虎新聞網的這篇文章提到，一名記者在神奈川縣的箱根町，跟蹤採訪中國客戶如何進行線上考察，日本代理人先與中國買主進行視訊通話，買家用流利的日語問，現在營業嗎？日本代理人回答，目前是關閉狀態。且日本代理人還會用手機對著客房、浴場、廚房與旅館的周邊環境進行拍攝。

由於武漢肺炎衝擊客源，造成虧損，日本許多觀光地區的旅館經營者開始尋找買家，旅館經營者說，疫情期間，客房入住率比去年同期下降九成。

武漢肺炎造成景氣低靡，卻成了市場尋寶併吞的最佳時機，中國投資者正準備收購價格降低的日本和歐美國家的資產，日本旅館經營研究所指出，中國買家收購日本的旅館後，不但能夠獲得旅館經營許可，還能獲得赴日簽證。

整多幾次肺炎統一天下不是夢

玩完

伊豆熱海 仲有鬼怒川
以前泡沫年代起埋勁多酒店
家下變哂廢墟

老實講日本人一世去又去過幾次
又唔係平, 一泊兩食平極都1500hkd上下
靚少少仲貴, 酒店又舊
真係仲同你著浴衣落樓浸溫泉打乒乓坐按摩椅咩

呢個價食豪啲又得, 去多轉台灣仲得
本地後生客冇興趣, 用jr券谷外國客鬼就未必識欣賞, 香港人去一次就夠

呢d hotelu只會得支共接貨再包裝成代理拆件賣比韭菜一完走資夢, 一個單位好平嫁渣

實際咪又係包頭3年yield , 扣manage fee , 定期收maintainance fee , 冇實際業權 , 實係係同酒店買經營權 , 冥幣結算 , 比盤假數韭菜login睇

包你免費去住幾日做日本酒店老闆呀親

全世界都係中國人的 放長雙眼睇下班on9幾時醒

03年對香港食過返尋味

都係謀住永住權者

住過幾間民宿都係支那人開
真係好撚野, 平又平過人, 再請個留學生做清潔+前台

而家一樣狂掃香港企業